# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023, persistent_ssh_agent
# This file is distributed under the same license as the
# persistent_ssh_agent package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: persistent_ssh_agent \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-28 19:48+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../../README.md:1
msgid "persistent-ssh-agent"
msgstr "persistent-ssh-agent"

#: ../../../README.md:3
#, python-format
msgid ""
"[![Python "
"Version](https://img.shields.io/pypi/pyversions/persistent_ssh_agent)](https://img.shields.io/pypi/pyversions/persistent_ssh_agent)"
" [![Nox](https://img.shields.io/badge/%F0%9F%A6%8A-Nox-"
"D85E00.svg)](https://github.com/wntrblm/nox) [![PyPI "
"Version](https://img.shields.io/pypi/v/persistent_ssh_agent?color=green)](https://pypi.org/project/persistent_ssh_agent/)"
" "
"[![Downloads](https://static.pepy.tech/badge/persistent_ssh_agent)](https://pepy.tech/project/persistent_ssh_agent)"
" "
"[![Downloads](https://static.pepy.tech/badge/persistent_ssh_agent/month)](https://pepy.tech/project/persistent_ssh_agent)"
" "
"[![Downloads](https://static.pepy.tech/badge/persistent_ssh_agent/week)](https://pepy.tech/project/persistent_ssh_agent)"
" "
"[![License](https://img.shields.io/pypi/l/persistent_ssh_agent)](https://pypi.org/project/persistent_ssh_agent/)"
" [![PyPI "
"Format](https://img.shields.io/pypi/format/persistent_ssh_agent)](https://pypi.org/project/persistent_ssh_agent/)"
" [![Maintenance](https://img.shields.io/badge/Maintained%3F-yes-"
"green.svg)](https://github.com/loonghao/persistent_ssh_agent/graphs"
"/commit-activity) "
"[![Codecov](https://img.shields.io/codecov/c/github/loonghao/persistent_ssh_agent)](https://codecov.io/gh/loonghao/persistent_ssh_agent)"
msgstr ""

#: ../../../README.md:3
msgid "Python Version"
msgstr "Python 版本"

#: ../../../README.md:3
msgid "Nox"
msgstr "Nox"

#: ../../../README.md:3
msgid "PyPI Version"
msgstr "PyPI 版本"

#: ../../../README.md:3
msgid "Downloads"
msgstr "下载"

#: ../../../README.md:3
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: ../../../README.md:3
msgid "PyPI Format"
msgstr "PyPI 格式"

#: ../../../README.md:3
msgid "Maintenance"
msgstr "维护"

#: ../../../README.md:3
msgid "Codecov"
msgstr "Codecov"

#: ../../../README.md:14
msgid "[English](README.md) | [中文](README_zh.md)"
msgstr "[English](README.md) | [中文](README_zh.md)"

#: ../../../README.md:16
msgid ""
"🔐 A modern Python library for persistent SSH agent management across "
"sessions."
msgstr ""
"🔐 一个用于管理 SSH agent 持久化的现代 Python 库，支持跨会话管理。"

#: ../../../README.md:18
msgid "📚 Table of Contents"
msgstr "📚 目录"

#: ../../../README.md:20
msgid "[Features](#features)"
msgstr "[特性](#features)"

#: ../../../README.md:21
msgid "[Installation](#installation)"
msgstr "[安装](#installation)"

#: ../../../README.md:22
msgid "[Usage](#usage)"
msgstr "[使用方法](#usage)"

#: ../../../README.md:23
msgid "[Security](#security-features)"
msgstr "[安全性](#security-features)"

#: ../../../README.md:24
msgid "[Contributing](#contributing)"
msgstr "[贡献](#contributing)"

#: ../../../README.md:26
msgid "✨ Features"
msgstr "✨ 特性"

#: ../../../README.md:28
msgid "🔄 Persistent SSH agent management across sessions"
msgstr "🔄 跨会话的 SSH agent 持久化管理"

#: ../../../README.md:29
msgid "🔑 Automatic SSH key loading and caching"
msgstr "🔑 自动 SSH 密钥加载和缓存"

#: ../../../README.md:30
msgid "🪟 Windows-optimized implementation"
msgstr "🪟 针对 Windows 的优化实现"

#: ../../../README.md:31
msgid "🔗 Seamless Git integration"
msgstr "🔗 无缝的 Git 集成"

#: ../../../README.md:32
msgid "🌐 Cross-platform compatibility (Windows, Linux, macOS)"
msgstr "🌐 跨平台兼容性（Windows，Linux，macOS）"

#: ../../../README.md:33
msgid "📦 No external dependencies beyond standard SSH tools"
msgstr "📦 除标准 SSH 工具外无外部依赖"

#: ../../../README.md:34
msgid "🔒 Secure key management and session control"
msgstr "🔒 安全的密钥管理和会话控制"

#: ../../../README.md:35
msgid "⚡ Asynchronous operation support"
msgstr "⚡ 异步操作支持"

#: ../../../README.md:36
msgid "🧪 Complete unit test coverage"
msgstr "🧪 完全的单元测试覆盖"

#: ../../../README.md:37
msgid "📝 Type hints support"
msgstr "📝 类型提示支持"

#: ../../../README.md:39
msgid "🚀 Installation"
msgstr "🚀 安装"

#: ../../../README.md:45
msgid "📋 Requirements"
msgstr "📋 要求"

#: ../../../README.md:47
msgid "Python 3.8+"
msgstr "Python 3.8+"

#: ../../../README.md:48
msgid "OpenSSH (ssh-agent, ssh-add) installed and available in PATH"
msgstr "OpenSSH（ssh-agent，ssh-add）已安装并在 PATH 中可用"

#: ../../../README.md:49
msgid "Git (optional, for Git operations)"
msgstr "Git（可选，用于 Git 操作）"

#: ../../../README.md:51
msgid "📖 Usage"
msgstr "📖 使用方法"

#: ../../../README.md:53
msgid "Basic Usage"
msgstr "基本用法"

#: ../../../README.md:66
msgid "Advanced Configuration"
msgstr "高级配置"

#: ../../../README.md:98
msgid "Agent Reuse Behavior"
msgstr "Agent 重用行为"

#: ../../../README.md:100
msgid ""
"The `reuse_agent` parameter controls how the SSH agent handles existing "
"sessions:"
msgstr ""
"`reuse_agent` 参数控制 SSH agent 如何处理现有会话："

#: ../../../README.md:102
msgid "When `reuse_agent=True` (default):"
msgstr "当 `reuse_agent=True`（默认值）时："

#: ../../../README.md:103
msgid "Attempts to reuse an existing SSH agent if available"
msgstr "尝试重用现有的 SSH agent（如果可用）"

#: ../../../README.md:104
msgid "Reduces the number of agent startups and key additions"
msgstr "减少 agent 启动和密钥添加的次数"

#: ../../../README.md:105
msgid "Improves performance by avoiding unnecessary agent operations"
msgstr "通过避免不必要的 agent 操作来改善性能"

#: ../../../README.md:107
msgid "When `reuse_agent=False`:"
msgstr "当 `reuse_agent=False` 时："

#: ../../../README.md:108
msgid "Always starts a new SSH agent session"
msgstr "总是启动新的 SSH agent 会话"

#: ../../../README.md:109
msgid "Useful when you need a fresh agent state"
msgstr "当你需要一个干净的 agent 状态时很有用"

#: ../../../README.md:110
msgid "May be preferred in certain security-sensitive environments"
msgstr "在某些安全敏感的环境中可能是首选"

#: ../../../README.md:112
msgid "Example with agent reuse disabled:"
msgstr "禁用 agent 重用的示例："

#: ../../../README.md:119
msgid "Multiple Host Configuration"
msgstr "多主机配置"

#: ../../../README.md:146
msgid "Global SSH Configuration"
msgstr "全局 SSH 配置"

#: ../../../README.md:171
msgid "Asynchronous Support"
msgstr "异步支持"

#: ../../../README.md:198
msgid "Security Best Practices"
msgstr "安全最佳实践"

#: ../../../README.md:200
msgid "**Key Management**:"
msgstr "**密钥管理**："

#: ../../../README.md:201
msgid "Store SSH keys in standard locations (`~/.ssh/`)"
msgstr "将 SSH 密钥存储在标准位置（`~/.ssh/`）"

#: ../../../README.md:202
msgid "Use Ed25519 keys for better security"
msgstr "使用 Ed25519 密钥以获得更好的安全性"

#: ../../../README.md:203
msgid "Keep private keys protected (600 permissions)"
msgstr "保护私钥（600 权限）"

#: ../../../README.md:205
msgid "**Error Handling**:"
msgstr "**错误处理**："

#: ../../../README.md:217 ../../../README.md:405
msgid "**Session Management**:"
msgstr "**会话管理**："

#: ../../../README.md:218
msgid "Agent information persists across sessions"
msgstr "agent 信息在会话之间持久化"

#: ../../../README.md:219 ../../../README.md:409
msgid "Automatic cleanup of expired sessions"
msgstr "自动清理过期的会话"

#: ../../../README.md:220
msgid "Configurable expiration time"
msgstr "可配置的过期时间"

#: ../../../README.md:221
msgid "Multi-session concurrent management"
msgstr "多会话并发管理"

#: ../../../README.md:223
msgid "**Security Features**:"
msgstr "**安全特性**："

#: ../../../README.md:224
msgid "Automatic key unloading after expiration"
msgstr "过期后自动卸载密钥"

#: ../../../README.md:225
msgid "Secure temporary file handling"
msgstr "安全的临时文件处理"

#: ../../../README.md:226 ../../../README.md:408
msgid "Platform-specific security measures"
msgstr "特定于平台的安全措施"

#: ../../../README.md:227
msgid "Key usage tracking"
msgstr "密钥使用跟踪"

#: ../../../README.md:229
msgid "🔧 Common Use Cases"
msgstr "🔧 常见用例"

#: ../../../README.md:231
msgid "CI/CD Pipeline Integration"
msgstr "CI/CD 流水线集成"

#: ../../../README.md:254
msgid "Git Integration"
msgstr "Git 集成"

#: ../../../README.md:286
msgid "🌟 Advanced Features"
msgstr "🌟 高级特性"

#: ../../../README.md:288
msgid "Custom Configuration"
msgstr "自定义配置"

#: ../../../README.md:314
msgid "Key Management"
msgstr "密钥管理"

#: ../../../README.md:316
msgid ""
"The library automatically manages SSH keys based on your SSH "
"configuration:"
msgstr ""
"该库根据您的 SSH 配置自动管理 SSH 密钥："

#: ../../../README.md:332
msgid "The library supports the following key types in order of preference:"
msgstr "该库支持以下密钥类型，按首选顺序："

#: ../../../README.md:334
msgid "Ed25519 (recommended, most secure)"
msgstr "Ed25519（推荐，安全性最高）"

#: ../../../README.md:335
msgid "ECDSA"
msgstr "ECDSA"

#: ../../../README.md:336
msgid "ECDSA with security key"
msgstr "带安全密钥的 ECDSA"

#: ../../../README.md:337
msgid "Ed25519 with security key"
msgstr "带安全密钥的 Ed25519"

#: ../../../README.md:338
msgid "RSA"
msgstr "RSA"

#: ../../../README.md:339
msgid "DSA (legacy, not recommended)"
msgstr "DSA（遗留，不推荐）"

#: ../../../README.md:341
msgid "SSH Configuration Validation"
msgstr "SSH 配置验证"

#: ../../../README.md:343
msgid ""
"The library provides comprehensive SSH configuration validation with "
"support for:"
msgstr ""
"该库提供了全面的 SSH 配置验证，支持："

#: ../../../README.md:379
msgid "Supported configuration categories:"
msgstr "支持的配置类别："

#: ../../../README.md:381
msgid "**Connection Settings**: Port, Hostname, User, IdentityFile"
msgstr "**连接设置**：端口，主机名，用户，身份文件"

#: ../../../README.md:382
msgid ""
"**Security Settings**: StrictHostKeyChecking, BatchMode, "
"PasswordAuthentication"
msgstr ""
"**安全设置**：严格主机密钥检查，批处理模式，密码认证"

#: ../../../README.md:383
msgid ""
"**Connection Optimization**: Compression, ConnectTimeout, "
"ServerAliveInterval"
msgstr ""
"**连接优化**：压缩，连接超时，服务器存活间隔"

#: ../../../README.md:384
msgid "**Proxy and Forwarding**: ProxyCommand, ForwardAgent, ForwardX11"
msgstr "**代理和转发**：代理命令，转发代理，转发 X11"

#: ../../../README.md:385
msgid "**Environment Settings**: RequestTTY, SendEnv"
msgstr "**环境设置**：请求 TTY，发送环境变量"

#: ../../../README.md:386
msgid "**Multiplexing Options**: ControlMaster, ControlPath, ControlPersist"
msgstr "**多路复用选项**：控制主机，控制路径，控制持久化"

#: ../../../README.md:388
msgid ""
"For detailed validation rules and supported options, see [SSH "
"Configuration Validation](docs/ssh_config_validation.md)"
msgstr ""
"有关详细的验证规则和支持的选项，请参阅 [SSH 配置验证](docs/ssh_config_validation.md)"

#: ../../../README.md:390
msgid "Security Features"
msgstr "安全特性"

#: ../../../README.md:392
msgid "**SSH Key Management**:"
msgstr "**SSH 密钥管理**："

#: ../../../README.md:394
msgid "Automatic detection and loading of SSH keys (Ed25519, ECDSA, RSA)"
msgstr "自动检测和加载 SSH 密钥（Ed25519，ECDSA，RSA）"

#: ../../../README.md:395
msgid "Support for key content injection (useful in CI/CD)"
msgstr "支持密钥内容注入（在 CI/CD 中很有用）"

#: ../../../README.md:396
msgid "Secure key file permissions handling"
msgstr "安全的密钥文件权限处理"

#: ../../../README.md:397
msgid "Optional passphrase support"
msgstr "可选的密码短语支持"

#: ../../../README.md:399
msgid "**Configuration Security**:"
msgstr "**配置安全**："

#: ../../../README.md:401
msgid "Strict hostname validation"
msgstr "严格的主机名验证"

#: ../../../README.md:402
msgid "Secure default settings"
msgstr "安全的默认设置"

#: ../../../README.md:403
msgid "Support for security-focused SSH options"
msgstr "支持安全性为重点的 SSH 选项"

#: ../../../README.md:407
msgid "Secure storage of agent information"
msgstr "安全存储 agent 信息"

#: ../../../README.md:410
msgid "Cross-platform compatibility"
msgstr "跨平台兼容性"

#: ../../../README.md:412
msgid "Type Hints Support"
msgstr "类型提示支持"

#: ../../../README.md:414
msgid "The library provides comprehensive type hints for all public interfaces:"
msgstr "该库为所有公共接口提供了全面的类型提示："

#: ../../../README.md:427
msgid "🤝 Contributing"
msgstr "🤝 贡献"

#: ../../../README.md:429
msgid "Contributions are welcome! Please feel free to submit a Pull Request."
msgstr "欢迎贡献！请随时提交拉取请求。"

#: ../../../README.md:431
msgid "Fork the repository"
msgstr "分叉仓库"

#: ../../../README.md:432
msgid "Create your feature branch (`git checkout -b feature/amazing-feature`)"
msgstr "创建您的功能分支（`git checkout -b feature/amazing-feature`）"

#: ../../../README.md:433
msgid "Commit your changes (`git commit -m 'Add amazing feature'`)"
msgstr "提交您的更改（`git commit -m 'Add amazing feature'`）"

#: ../../../README.md:434
msgid "Push to the branch (`git push origin feature/amazing-feature`)"
msgstr "推送到分支（`git push origin feature/amazing-feature`）"

#: ../../../README.md:435
msgid "Open a Pull Request"
msgstr "打开拉取请求"

#: ../../../README.md:437
msgid "📄 License"
msgstr "📄 许可证"

#: ../../../README.md:439
msgid ""
"This project is licensed under the MIT License - see the "
"[LICENSE](LICENSE) file for details."
msgstr ""
"本项目采用 MIT 许可证 - 详情请参阅 [LICENSE](LICENSE) 文件。"

#: ../../source/readme.rst:4
msgid ""
"persistent_ssh_agent is a Python package that helps manage SSH agent "
"persistence across sessions."
msgstr ""
"persistent_ssh_agent 是一个 Python 包，用于帮助管理 SSH agent 持久化跨会话。"

#: ../../source/readme.rst:7
msgid "Features"
msgstr "特性"

#: ../../source/readme.rst:9
msgid "Automatic SSH agent management"
msgstr "自动 SSH agent 管理"

#: ../../source/readme.rst:10
msgid "Session persistence"
msgstr "会话持久化"

#: ../../source/readme.rst:11
msgid "Cross-platform support"
msgstr "跨平台支持"

#: ../../source/readme.rst:12
msgid "Easy configuration"
msgstr "简单配置"

#: ../../source/readme.rst:15
msgid "Installation"
msgstr "安装"

#: ../../source/readme.rst:17
msgid "You can install persistent_ssh_agent using pip:"
msgstr "您可以使用 pip 安装 persistent_ssh_agent："

#: ../../source/readme.rst:24
msgid "Usage"
msgstr "使用方法"

#: ../../source/readme.rst:26
msgid "Basic usage:"
msgstr "基本用法："

#: ../../source/readme.rst:44
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: ../../source/readme.rst:46
msgid "You can configure the agent behavior through:"
msgstr "您可以通过以下方式配置 agent 行为："

#: ../../source/readme.rst:48
msgid "Environment variables"
msgstr "环境变量"

#: ../../source/readme.rst:49
msgid "Configuration file"
msgstr "配置文件"

#: ../../source/readme.rst:50
msgid "Direct parameters"
msgstr "直接参数"

#: ../../source/readme.rst:52
msgid "See the documentation for detailed configuration options."
msgstr "请参阅文档以获取详细的配置选项。"
